北 京 將 出 招 取 消 BNO 移 英 人 士 中 國 籍

中共計劃出手反制英國BNO 5+1移民計劃。早前有傳媒指北京考慮禁止BNO護照持有人在港出任公職及褫奪投票權，《經濟日報》今日則引述消息指，透過BNO 5+1移民計劃取得英國國籍的香港人，北京將取消其中國國籍，變相喪失香港永久居民資格，不能再出任公職及公務員，也不能有投票權。

報道引述消息指，北京較大機會採用的方案，是針對BNO 5+1移民計劃取得英國國籍的香港人，因為只要取消其中國國籍，不再屬於香港永久居民，便不符合出任公務人員的規定，同時亦不合資格成為選民，失去投票權，符合《基本法》規定。報道也指，今次北京出手主要是針對英國政府背信棄義，向香港人推出BNO 5+1移民計劃，持其他國籍如加拿大及澳洲等，則未在考慮之列。
劉慧卿質疑反制行動如「倒瀉蘿蟹」難執行

民主黨國際事務委員會主席劉慧卿指出，北京為反制英國，先有建制派放風指禁BNO護照持有人出任公職及投票，後又改口指是針對透過BNO 5+1移民英國的香港人，將取消雙重國籍，形容是「倒瀉蘿蟹」，並質疑在執行上十分困難，「點樣申報？」即使由今年起計，最快也是6年後的事。

她又指，現時居港滿7年便可成永久性居民，合資格登記做選民，與國籍無關。她認為，北京為反制英國，「搞到一鑊泡，唔知點收科」，結果搞到香港人心惶惶，港府有責任向北京解釋有關做法難以執行，不應坐視不理。
公務員事務局：《基本法》無對公僕持有護照訂明要求

《蘋果》今日就司局長、副局長、政治助理、政務主任職系人員，以至警隊管理層和國安處人員，有否持有英國國民海外（BNO）護照，以及當局有否要求有關人員對持有BNO作出申報等，分別向政制及內地事務局、公務員事務局和警方查詢。
公務員事務局回覆查詢指，根據《基本法》第99條，除了在《基本法》第101條指明的例外情況，在香港特別行政區政府各部門任職的公務人員必須是香港特別行政區永久性居民。而《基本法》並無對公務員的國籍或所持有的護照訂明要求。

警方稱，《蘋果》查詢的內容涉及人員的個人資料，不會公開。政制及內地事務局則尚未回覆。

《基本法》第101條指，特區政府可任用原香港公務人員或持有香港永久性居民身份證的英籍和其他外籍人士，擔任政府部門的各級公務人員，惟部份官員必須由在外國無居留權的香港永久性居民中的中國公民擔任，包括各司局長、廉政專員、審計署署長、警務處處長、入境事務處處長及海關關長。

之前又話成世都係支國人?

要英國籍=

要中国籍=

幾驚佢唔做

永久居民係只要喺香港出世就自動有，若非法剝奪就等打扙

即係唔係BNO而拎到其他國籍is okay
支那logic世界級

桂民海咪係

新香港人全面進入香港政府

要美國籍

超，之後又咪係出血統論強制話你係中國人

依家有黨安法

仲有咩冇可能

即係要6年後先會取消？

佢話你係就係

所以個措施扮野多,隨非英國政府會通知bno幾時入藉

姐係用bno嚟bc先炒人？
Bno唔移就冇事？

佢都check唔到🤡

走咗6年仲會唔會想返黎

沒收mpf?

而家非中國籍離港3年就會冇咗，但仲可以有入境權

計你離港日子

瑞典

支持

3年返黎旅遊一次咪KEEP到

唔做正雜種

大家留意
呢個係百年難得一遇可以脫離支那藉嘅大好機會
大家一定要好好把握

中國血統

其實快D取消支藉仲好啦,6年太耐,走得都唔想等咁耐

慳返啲手續唔洗自己申請

即係香港出世 有BNO
申請5+1 轉咗BC 返黎 都係香港永久性居民
只係冇咗中國國藉投票權同做唔到公墓員 ?
唔知仲有冇得拎派錢同$150 睇醫生？

如果我移去其他地方呢

林奠唔係話冇人移嘅咩
點解又要阻止

快點取消我

名正言順唔駛叫自己同被人叫Chinese

想問香港永久居民有咩著數

咁係咪可以拎MPF

咁其實 移得民既人仲會繼續做公職咩

做左幾十年人都唔清楚

我記得bno holder如果變咗無國籍狀態就即刻變到英國公民(citizenship）

AZ 變RZ,未見過 想睇

兒登仔：去外國搵唔返咁多錢 唔移民了 我要中國藉

其實最可怕係會重新被中国藉

每一個國家既citizenship 主要都係公民權利例如投票

民主國家先有既野

係囖，你到 2047 先改，D 人冇聲出。依家中途改，失晒預算。

取消中國藉幾時變咗= 取消永久居民？

中國國籍好似唔等於永久居留權喎，班友識唔識架

BNO 5+1 係同英國申請
有BNO都可以work visa 或投資移民
大陸點知你行邊條路？
定所有持有BNO人最後入藉就當係？

其實個中國籍邊個想要
更加唔好講已經走咗嘅人

強姦金

快啲取消我支籍

一係你就取消所有香港永久居民身份+支籍
一係你就取消名單上既bno支籍居港權
一係你就唔做

否則個措施根本扮下野

到時唔好再講咩你首先係中國人

依家係你飛我，唔係我飛你

係就快, 香港即刻一半人變 BC

極權地方做永久居民仲賤過做新移民

鬼人要支那藉

我用得5＋1走既點解仲要keep你個中國藉
on99

仲基本法？

做個英國人

眼紅?

即刻秒變BC, 正
即刻拎強奸金，正
係英國稅重D之外，好多都幾正
拎住BC自然好過拎住午餐肉，芝麻美麗西自動獻身我ok

係就好
去到英國唔駛俾人夾硬default 話係Chinese

問題係可能有啲人從來無BNO
係老婆有 跟老婆一齊申請過去住6月年攞到

我攞到BC後你點知我點攞個BC返嚟

取消中國籍

恨都恨唔撚到呀皇恩浩蕩快點取消我

我唔明點解佢會覺得有人恨「中國籍」

真心唔明 其他方式移民就可以 BNO就唔得？ 自相矛盾嘅

吓咁咪連5+1都慳返直接BC...

等睇祖國直接將BNO轉BC, 再無BNO呢樣野, 睇你點拆, 一係就叫林鄭全家永世做大灣區人攬炒

直接變BC，5+1都慳返

我支持
雖然我無BNO等等

逼人移民 轉國籍

有投票權又點？你俾啲乜人我投？

佢到時就會話「經由BNO轉BC入藉嘅就點點點」
但其實佢跟本分唔到

中共外交部表示強烈譴責及嚴正交涉

結論係無可能知，純靠嚇，好多人唔知就會被嚇到，其實都係想你少D人走繼續係度做奴隸

莫講話唔會知你咩途徑取得英藉
甚至係你一日唔申報，佢連你已經取得英藉都唔會知

我就算變無國藉都唔想做中國人

咪係 住左6年突然想
番香港住咁呀

又縮

交稅養支那新移民 警甴港共支共

終於有方法取消中國藉 好處黎喎

打得飛機多連自己都呃埋

Win win 雙贏?

班連登仔吹左成晚都無講到可以點check

都住左6年仲返來根本ON9,同埋唔報有英國籍支那撚知有咩

要中國籍，bno幾時買張機票去到英國就續得

好心咪咁肉酸

反而想知係咪例改BL

鬥藍

佢都講到明純粹報復

即係有bno就唔係香港永久居民？即係有成百萬人非法入境加做黑工？

咁咪我拎住bno，退休/中年先移民都得啦

夠6年先取消，怕你咩

取消咗中國籍
我就放心呀

直接bc？

點解要等6年 屌佢， 直接取消中國籍變BC la

你就想你胡鬚綠眼都好，支共要你係支藉你就係支藉

要拉你咪話你恢復國藉囉

係講到第6年拎到英藉先取消⋯ 哈哈

走得就唔會返嚟啦。on9

我唔要中國國籍啊 屌你老母！

根本就咩都做唔到
佢冇手段Check
喺到放風嚇人

所以只要你唔係自爆自己BNO轉英藉,支那都無你符

而家你個仆街政權做非永久居民仲爽過做永久居民啦

如果英國政府玩野, 將個計劃改做4+1
雜種係咪又要開會改字眼

無國籍人士係咪會直接比BC?

直接bno轉bc會點

美國政府都滲透到
英國內政部點會搞唔掂

屌那媽 剩係英國藉？ 加拿大呢？

薛丁格的中國籍

唔洗等來生喇

寧做英國魂, 勿做中國人

北京好嬲好嬲
肉酸到

公務員：老婆仔女拎完bc賺夠先過番英國

雖則話佢想點就點
但真心問 中國籍同香港永久居留權 憲制上應該兩樣野?
香港永久居留權97後自動有中國藉
但你erase中國藉 照理係唔關香港永久居留權事

點知一個人有無BNO?

唔係吹到全部公務員唔比有BNO咩？？
而家又縮呀？？？？

你D 子民好多去美國攞綠卡喎, 有冇捉蟲呀

係咪可以攞返D MPF?

基本法寫要中國藉/公民先自動有

大把外國人/印度人，係香港出世，但因為唔係中國藉，所以都係冇香港公民身證

BNO 5+1將會冇左中國藉
但BC繼續雙重國藉?

呃正皮

係咪真係咁中二病

支共有道理可講架咩

支共邊有道理同邏輯

我唔做公務員，可唔可以比本BNO我

利：97未出世

點解唔一拎LOTR/BNO Visa就取消中國籍，要取得英國國籍先取消
咁咪慳返功夫直接有BC囉

首先係中國人去咗邊

班白衫鬼唔通有中國籍 ?
BNO 有中國籍可以做公職
BC 但無中國籍又可以做公職
有咩分別 ?

幾驚退唔到

係就快撚D啦,最好即刻仲等6年?

只許自己攞外國籍
不許港人攞BNO

推推

屌諗起pompeo原名蕈玉奧篇文
笑撚到我出眼水

非常好，以後不怕丟毛說: 首先是中國人了！

暫時你有居留權，但你唔會再有特衰護照同埋投票權，再修招募公務員條rule非中國籍就無得做公務員

快能啲la , 冇人想要狗國藉

投票權就算9數啦 有撚用咩 還掂都係佢地玩曬
至於做公墓員既資格就 走得既都應該唔care

所以英籍就得bno就唔得?

終於可以唔駛做支那人
感謝黨

支那成為第一個俾人拉會送多個國籍嘅國家

唔要

咁即係英國點都踢你唔走，因為你無國籍

最多咪唔要強姦金啲錢

無知一間....

佢點知我用咩方法拎到BC

我聚左鬼妹又得，投資又得，路過順手救左英女皇佢仁慈賜我國籍又得

BNO無得係香港投建制派同紫荊喇

藍絲點取捨

雙重國籍肯定借呢單野會做埋

公務員走先喇

Bno就取消 其他國籍就冇事

冇人會想要呢個中國籍囉

同邊個打？

不能再出任公職及公務員，也不能有投票權。

要面呀嘛 成日叫外國唔好干預本國事務
而家就一日到黑被人剃眼眉

反到咩制
移咗過去仲返嚟做公務員咩
投票就嚟改直接委任啦，有冇投票權都係一樣

點睇都係影響中立淺黃多過藍架啦

我估佢會同一timing apply埋連續36個月嘅rule夾硬搣埋3粒星

拎完5+1 自己同支共講我用bno 5+1就走
跟住支共取消國藉
無國藉既話係咪連5+1都慳返直接變bc?

OK WO,你知唔知終於有方法可以取消香港藉了

藍絲影響仲大

終於見到傳說中嘅取消中國國籍嘅方法

攬炒公務員

真係咁差不多?
咁不如唔好搞照舊好過

中產真係咁care中國藉 宜家連派多一萬都唔肯

癡線 泛民比人拉曬仲有黃信選舉？係咪智力有問題？有無人可以share下

終於有德政
知道自己個蟈藉被遺棄, 就自動退出啦 醒少少啦屌你老母共

要支那知你"用BNO轉左做英藉"先會冇投票權,你間唔中回港又有特區護照根本無事

去完6年返黎先冇得做公務員

我都諗緊
即係你BNO入到英國，有無5＋1英國都踢你唔走

諗下佢點搞盡腦汁諗點set到龍門 自己人無事 其他人有事 就好笑

佢係覺得啲人恨有得搵錢啫

快DQ我中國籍

應該會影響到大陸有資產嘅香港人？無左中國籍就收歸國有？

廢到呢
仲以為係有BNO身份就可以即刻被取消中國籍

中共大你咋

反而我覺得簽紙聲明放棄/無bno先可行

因為佢地父母未夠7年，唔係永久性居民
中國籍（包台灣）就算係非香港居民，只要係香港生就一定有永久性居民（雙非）

去英國唔識賣咩

真

英國籍
中國籍

係就快

生果金算唔算

佢dq 你支那籍你bon即刻變bc唔洗等

英國表示單一對於英國國民撤銷雙重國籍，表示強烈譴責，是明目張膽的歧視，要求中國立即道歉並且取消計畫

拎左英藉仲要閪你個閪藉咩 傻鳩

可以投票又點
唔係dq就架空人地工作
遲啲只可以揀舊保皇同紫荊黨
沒有 沒有 通過

永居權有得取消?咁有其他國籍嘅人又可以有永居權?鬼佬冇中國籍可唔可以有永居權?
不過問咁多都晒氣 一個野蠻政權唔使講道理 想點就點

仲要等咁多年

投票？咁既選舉選黎有叉用咩
公務員？要宣誓俾我都未要做

聽說中國籍係世上最難取消的國籍之一

之前啲雙重國籍嘅外國公民成日喺中國畀人拉，跟住中國就話佢係中國公民，外國無權干涉。而家佢自己取消人哋中國籍，咁樣呢班人如果喺中國有乜嘢事，外國領事就可以出聲

不過唔排除會玩無賴，有需要嗰時又送返/強加個中國籍畀人

,支那要你等6年取得英藉先可以取消支那藉

咁正

本身有英籍或其他外國國籍嘅香港人又點計?
在港擁兩國國籍嘅香港人又點?
林奠一家都英籍又點計?

點算

應該係諗住借bno移民退休障木頭又有間屋個啲藍屍

係就快啲

佢意思就係咁
全力追打bno歸英

其實望落佢真係好撚怕太多香港人走

是咪唔駛交稅了？

都係嗰句
你唔報支那又點知你5+1拎BC

去得英國申請BNO visa即係對國家唔忠誠，應該即刻取消國藉

我都冇諗住做公職
投票權就算吧啦

多謝黨都來唔切

香港永久居民 同 中國籍 係兩回事黎

香港都有唔少人係非華裔（亦都冇中國籍）但祖父輩已經係香港落地生根，依班人唔會有中國籍（除非主動加入中國籍），否則佢地係一班有三粒星但冇中國籍既人。

點解係得bno, 應該所有雙重國藉都唔可以

你唔自爆支那根本唔會知

中國籍難cut過cable

支那同邊個打

香港正苦以後唔關我事既話，是咪連強積金都唔駛供？

又話旅遊証件

Cable都係你自己申請，中國籍係巴黎街頭屈你錢個啲gipsy手上個枝花黎

終於可以做英國人

如果係中國籍既就點都唔會掉星，如果冇中國籍但有三粒星既人係離開香港三年就會冇左三粒星

MPF應該冇得拎喇
有郭安大法, 香港o既金融機構邊敢冒險?

人反制你反制 反制得咁撚7

咁中國移民外海嗰D係咪都要除藉?

大意上係咪即係純粹"出左呢個門口你就唔好返黎"

下點算咁咪無得做中國人哭𠹌左

即係點？
中國籍、香港籍同香港永久居民係三樣野黎

係唔係俾返MPF我先

唔報咪比人夾起曬d mpf?
講緊都幾廿萬wo 一個人

急病排公立醫院
死咗都未排到

用你條賓周發炮

應該佢哋名單上有bno就取消支籍

好野，mpf 有得攞囉

《經濟日報》今日則引述消息指，透過BNO 5+1移民計劃取得英國國籍的香港人，北京將取消其中國國籍，變相喪失香港永久居民資格，不能再出任公職及公務員，也不能有投票權。
1. 透過BNO 5+1移民計劃取得英國國籍, 即係最快六年內?
2. 用得5+1攞埋英國國籍, 即6年後已經習慣當地生活, 仲care 個中國國籍?
3. 入咗國籍, 以後就攞住 BC, 點知邊個透過5+1, 邊個用投資移民, 除非有英國出賣或有非法途徑攞到?
4. 即係暫時唔會搞有BNO,但無行動嘅人

簡單講, 無咩力.作為自豪的中國人表示應作出更強烈反制

又錯喇, 正常退左中國藉就冇左三粒星. 但仍然係香港永久居民, 三年冇入境就得返入境權.

第二十六條
香港特別行政區永久性居民依法享有選舉權和被選舉權。

雖然一早無左

正，最驚佢屈我係支那人

好彩我D 工....................不嬲都唔合資交稅啫.

邊個打？你打？

屌
冇bno但都唔想要中國啊
屌你老母

投票權？只有屎可以揀咗選舉只有食屎大嘅人先會投。

估唔到中國籍仲易cut過有線

走撚左都唔會返黎地獄鬼國大灣區啦
真係弱撚智

移左英又點出任公務員同投票

只有咁做先實行,否則個措施扮下野

取消咗係咪直接變英藉？
咁啲強姦金咪可以即刻攞返出嚟

幾驚你唔出招

真係取消最快都係6年後既事, 習仔仲係咪在位都無人知

5+1可以每365日有180日唔係英國架喎 半年返香港一次唔得?

sor, 我以為3粒星即係香港永久居民
自吞1打

CLS終於有得取消

其實除左係入境香港果陣搵国安嚴刑拷問你到底點取得，無其他方法

但亦都唔係一個無可能會咁做既方法，因為支共CLS

最懷情況就真係走左唔再返黎，旅遊探親都唔得，但咁同真係取消你支藉居留權無咩大方別

有bno 會唔會取消?

no no no , 係你透過5+1 攞埋個英籍先cut, 可參考#231, 廢事重複

移民台灣都唔止廿萬啦 MPF由供果日起已經當無左，邊個會當係自己錢

投票權：元秋 vs 葉劉 vs 紫荊黨
你揀啦

唔僅要. 不過佢宜家咁鐘意亂咁改，之後係點都冇人知

個問題係佢點知你係用5+1換英籍

香港永久性居民好似都有投票權

做公墓員而家無要求只有單一中國籍

同埋我唔向中國政府入紙renounce中國籍, 佢點知我有無轉左去BC定係美國籍

本身要2000萬既野，20萬都抵啦

因為呢個原因,你唔主動去中國領事館入紙renounce咁你呢世都係會有中國籍, 當然俾佢周到而有需要政治操作又係另一回事

mpf又比佢食埋lu

Cctoy 訓醒未

份份內容都唔同既
消息人士食屎啦

佢係唔會知, 不過我估佢會咁玩, 當你想攞翻 MPF,張form會問你是否通過5+1 獲得英籍

我都走人，仲要個中國藉托呀？家下中國藉好撚香咩？

本來bc都唔係噉吸引，但如果可以掹甩支籍，5+1方案真係港人恩物

反正如果香港有一日重光嘅話，我唔信拎唔番香港籍

What!?
竟然咁絕唔俾繼續做中国人！？

咁好！？

寫唔係囉咪
邊可能周到咁多人

有咩法理覺Bno拎英藉就取消
咁本身有英藉又點計？

澳洲 美國 加拿大日本 台灣 個d國藉呢？

專bc ?

如果佢六年後先取消，佢係賭你頂唔順回流

你都錯, 因為中共唔會知你係咩方式拎外國籍,同時除非佢搵到你身上有外國passport,如果唔係你用返HKID出入境跟本無人會知你已經有外國國籍

所以由中共主動取消以BNO身份取得既外國籍同以其他方式取得既外國籍都係一樣, 如果你唔入中國領事館renounce中國籍, 佢係唔可能取消到你既中國籍, 因為咁樣你會potentially變無國籍人士

當然如果你因為政治原因中共要迫害你, 你入紙棄左中國籍幾十年佢一樣可以加返俾你, 桂民海已經係最好例子, 所以中國講國籍問題係完全曬氣

有無搞錯呀？！要五加一之後先取消中國籍？！
有BNO就取消得唔得呀？

無左中國藉咪自動變 BC. 其實有著數...

你係香港都續到bno啦 洗咩去英國

心態上可以當無左，比起正常移民根本小數目

實際上可以到你係英國安享晚年果陣，如果又真係滾大左條數
咪到時入紙脫離中國藉，正正式式用本5+1 BC攞出黎係英國退休用

我用去旅行唔得既

BNO 5+1後唔係BC?

大把人係外地工作啦
點計

無得投票選特首 點算

佢唔會知你用咩途徑取得英籍,按中國國籍法除中華民國籍同BNO外你係法理上一拎到就會自動cancel左中國籍, 實際上係你一日未入紙renounce中國籍佢都唔會知你有外國籍

想親手投689 or 777

我大撚把錢 年年都去半年旅行 你吹呀

支持平權
取消埋坡籍、馬拉、歐洲、全世界移民左的香港人
移民左10年個d

一旦返黎入境要你SHOW外地工作證明? 工作簽證? SHOW唔到無合理解釋就當你係?

無得投777 唔做英國人喇

係section 4b BHK唔知邊年係咁寫
不過佢係你完左5+1先取消你 所以應該唔會trigger 到 除非你一走佢就除去你個支籍

其實咁驚取消中國籍做乜

「首先是中國人」終於收皮

求之不得

真係好笑，六年後港共都可能收皮啦。公務員？留名睇人工減到中國公務員水平啦

投票？咪得紫荊黨同淫賤聯俾我揀

英國佬寫明無中國藉bno 持有人可直接換BC，英國佬寫得出做得到

屌仲要等6年

支那：走咗唔好返嚟
香港人：走咗唔返嚟

由頭到尾都無人驚過無左中國籍,只係驚我拎到BC佢仲係當我中國籍

所以拎到外國籍第一件事就係去中國大使館取消中國籍

葉瘤講咗啦，自由出入香港，工作唔使簽證

德政，以後就唔會有「首先你係中国人」，唔會再有第二個桂民海

快撚啲啦

屌你個老母臭化閪

呢個係一份光榮

桂民海一早取消左中國籍, 跟住中共迫佢入紙取消外國籍再恢復佢中國籍

點會無，當年97之後幾多人住唔慣，要死番黎搵食

同你打？

如果唔移嘅bno公務員
搵夠錢先走人佢都吹你唔漲？

我夠知中共無可能知, 我係講緊依家中共想點玩, 因為我理解樓上認為取消咗係咪直接變英藉, 但係據英國法律係你變成無國籍, 而英籍係唯一可能嘅時候, 先會直接變英, 所以我係解釋緊依家中共係話當你透過BNO 5+1 攞埋英籍先cut , 所以係無直接變英籍嘅可能

點解我揸香港身分證要show
咁我有錢到環遊世界一年翻香港一次呢
根本check唔到

我表達得唔好，我指揀左中國籍先，想移民走買飛機票去到當地就可以續bno一次搞晒

做個勇敢英國人....

佢一推行香港真係好大動盪

少講粵語，多講匪語

你要幫支那做野，但福利唔關你事

你都要好幾十年先搵夠，到時已有新一批香港人。

拎左本bc 其實係同英國冇分別
佢睇你本bc佢都唔知你係咪5+1

係根本支共就無道理可言

有入境權已經可以返工，所以wfc

咁咋

根據英國法律你都係英籍, 但係無永久英國居留權, 呢個國籍叫BNO, 係六種英籍既一種

而家係英國要點樣處理無香港永久居權既BNO人士, 直轉BC條路係03後就block左, 如果呢d無左香港永久居留權既BNO holder係某個小島英國grant左佢地既居留權, 咁英國係法理上可以唔使將佢地變BC

老屈咗我20年既「中國籍」終於可以唔要

以前個代就係咁

首先係中國人呢？

咁要佢即刻除支籍 而家係要第6年 你拎左bc 佢先話除去你個支箱

除非條平權bill過左。

其實點解仲可懶小聰明 佢有心做你無都變有

拎左就係，未拎5+1期間要返黎香港，探家人又好，執手尾又好，就有可能會被入境截住，審你咁耐唔返黎去左邊

同埋唔好唔記得就算香港人三粒*超過36個月唔返黎一次，都會有問題

講真個支藉無咩人稀罕
重點係無支藉都一樣可以有永居權
唔䆁法點變相呀

傻hi 去得就係想拎英籍做英國人
你咪取消
獲獲都諗埋d柒野

我諗呢個世代同97比會少好多人想翻hk
網上買野咁發達 又有電話方便
英國買翻香港既野又唔難
唯一係文化 天氣 語言要適應

係咪會自動甩回鄉卡

三粒星同中國籍係無直接關係

立即變BC

我老母果d會因為有中國籍可以用回鄉證而唔想取消中國籍

荒謬到不行

I am not fucking NMSLese

香港人：無得一年去十次日本啦搬去英國既話

英國天氣麻麻，坐tube 無得上網（唔知而家係咪），香港人好多野要適應。

難得德政

玩得5+1都諗住走
有冇公職做真係WFC
冇得投票可能有少少唔甘心
但係睇埋投票得番乜人揀咪又係WFC

唔係要連續36個月？
中間番一番來探親已經keep到

支共都賭緊自己將來會做到世界一哥，到時各國都爭住攞中國藉係中國做野，發中國夢

公務員仲可以食兩家茶禮

最終目標應該係：香港籍

只有福克蘭群島夠位比bno小島居留權

香港人有中國國籍?

變咗搭火車四圍玩

香港咩人有中國國籍
有中國國籍重洗撚回鄉證呀?

支那人自己都唔要

終於cut到

2047 呢樣口頭講既50年
冇簽過文件架

到時全英國大城市開旅行社都可以啦

tube裝緊internet 不過有撚排先裝完
但都係文化問題 啲英國人咪又係咁過 睇吓書聽吓歌咁
但呢個世代對比97個陣我覺得已經易左好多
亞洲超市又多 入到去你想食翻香港既野都得
只係貴啲姐

公務員我之前真係好想做，而家真係唔撚恨。

冇中國籍只係冇3粒星
仲有AZ 都仲係永久居民

香港人唔係有幾百萬過去咩
有錢一年飛4,5次日本都得啦

直轉BC條路係03後就block左⬅ 被動失去其他國籍呢條路無block到

2021年德政

去葡萄牙，去德國仲便宜過去台灣日本

有咗英藉係咪可以退休，衣食無憂？

咁好弱喎
一來要六年
二來仲要收窄到5+1 攞BC。

唔做好過做啦實俾人笑到面黃。

越咁樣講越多人走，係暗黑兵法

今次北京出手主要是針對英國政府背信棄義

咁嘅說話都講得出真係難聽過粗口
唔知邊個話份嘢係歷史文件先

係要被動去取消唯一國籍變無國籍先轉到bc
主動變無國籍人士係轉唔到bc的

咁撚樣係針對公務員及公職人員多過針對BNO 5+1喎。一般市民驚閪你呀？

死蝗蟲，有無諗清諗楚呀？

廢咗立法會先嚟剝奪投票權

咪即刻變bc

THANKS

公我贏 字你輸
典型小學雞

冇中國藉點解會變BC?
要去英國5+1或者留係到等死

正，想取消好耐

都話要6年後睇清楚佢點講

正解

你會唔會諗多左，佢呃你咋，想取消中國藉

你訓左幾耐

目的都只係想減低一下子移民人數，
睇得出支共好驚大規模移民，
香港經濟冧硬，連帶成個支那都冧

Bno+stateless唔係變bc咩？

平時轉移國藉都係三年內唔番香港先會取消永久居民身份

仲有得投票嘅咩

透過BNO 5+1移民計劃取得英國國籍的香港人，北京將取消其中國國籍，變相喪失香港永久居民資格，不能再出任公職及公務員，也不能有投票權。

有BC先取消中國國籍

投票權？所有參加立法會選舉都當係藍屍啦，重投你老母閪票咩？玩撚爛咗啦！

如果被取消唯一國籍
根據British Nationality Act 1981 section 4B 你被取消當時唯一國籍 而你又有bno身份 可以直轉bc
呢條例係解決當年印巴既身份問題

屌你睇內文啦
支那都只係講緊由你轉到BC果刻開始先會取消你，而唔係你攞住5+1就取消你

我唔係講緊英國點處理......我係講緊依家中國話會點處理, 雖然係人都知無可能. 而樓上講緊係唔係變英藉係講緊假設取消中國國籍, 變成stateless 同埋只有BNO, 係唔係可以直轉BC

屌你老母個中國籍好撚值錢咩
笑撚大人個口

天真

佢個用意係唔想你走。你唔走理閪你有無 BNO 啦。

要中國主動取消你中國籍
唔可以係你自己主動取消
加你有bno 就可以轉bc

屌 原來支那咁廢

其實技術上佢點知我個英國藉係用咩渠道去申請
俾幾千萬投資都係移民，5+1又係移民
邊會咁唔理性，去做咁多手腳去，導致人心惶惶
你係醒嘅，就當英方冇道，根本成個香港有權有勢，大部分都持外國護照人地出個政策就大大聲反制

英國 歐洲同亞洲旅行係完全兩回事

有香港朋友嚟英國同歐洲 有啲覺得好正 慢生活 煮下飯仔 睇下教堂 博物館

有啲覺得完全唔好玩

去日本 泰國 可以買食玩 到夜晚十二點先返酒店

但歐洲夜晚係無舖頭開 基本上天黑就要返歸 星期日唔好以為可以周圍去 成條街係死城咁
同埋一定無亞洲國家咁安全

所以雖然住咗英國咁耐 我都係每年去一次日本

香港仲有得投票？

佢又知我用咩方法拎到BC?
英國唔講佢鬼知咩

WFC

不是桂民海，是桂敏海。

支那藉同香港永久居民身份係兩件事嚟

突然咁好死？

又話首先你係中國人嘅

有bno 嘅唔係首先英國人咩

快手啦屌

警告你唔好縮呀！5+1 都唔使呀！

所以 所謂"失去香港永久居民身份"要失去支那藉+離港多過3年 兩樣同時發生

邊有驚。

大家技術討論下佢點實行啫。

嘩，真係嚇撚到我瀨屎呀喂

黑頭髮，黑眼睛就係中國人

樓244問取消咗係咪直接變英藉, 所以我答佢唔係, 因為理論上係你經5+1攞完英籍中國先Cut , 雖然我地大家都知中共無可能會知我地用咩途徑攞, 除非有鬼or 英國政府出賣. 跟住之後就有一大段野, 然後我就答我唔係講緊英國點處理......我係講緊依家中國話會點處理, 雖然係人都知無可能. 而樓上講緊係唔係變英藉係講緊假設取消中國國籍, 變成stateless 同埋只有BNO, 係唔係可以直轉BC, 而當中嘅取消中國國籍跟據前文, 我係指中國主動取消中國籍, 不過多謝你嘅clarification

有d 人會嫌英國人工低

多謝哂

人地去做英國人仲返黎把撚
不過可以大下d想食兩家茶禮個d太空人

快啲取消我

可以不交稅嗎？

做BC可以係tier 1234, 佢地點知每個BC經邊條path, 唔通又要宣誓"我係BC, 我但係用tier1234"

一句講晒 拎唔拎得返啲老強 拎得返即走

免費催淚彈放題

我係英國就玩嘢九七前全grant BC，睇下中國咩反應

屌申請5+1期間返下香港咪keep到3粒星囉
我咪一樣可以$150睇急症
唔通張身分證會自動失效咩

其實永久同永久居民只係淨有冇選舉權
其他例如申請公屋 係咪永久居民都一樣

有冇諗過成日放唔同嘅風出黎就係想俾連登仔幫佢度橋點執行？

唔知點解好有快感，係就快

係無理性, 又或者除二次上市功能, 佢所有野都唔care

又呃正評

英國嗰度搵一萬
等於香港四萬

👍旅遊簽返香港

多謝北京，同姐姐

當年港產王妃嫁左去丹麥, 丹麥即刻比佢丹麥國籍, 唔駛等幾年, 幾爽

佢怕你咩
而家全世界都係共產黨架啦

快撚啲啦支那狗，搞咁撚耐

又要馬兒好 又要馬兒不吃草

唔知有冇人會嫌英國樓價低 (非倫敦)

中共出口術嚇鳩你嘅嘢更加要做

邊撚個想要支那藉
快撚啲取消啦屌你老母

我就無悔既，但係有d 人真係會嫌

「因為只要取消其中國國籍，不再屬於香港永久居民」

中國國籍 同 香港永久居民 係兩個獨立身份嚟
又係幾時開始取消其中國國籍就等如無埋香港永久居民身份

咁又唔係既，london 既衣食住行同香港差唔多
不過自由真係無價

唔洗再被中國人

鳩知我用左5+1拎左BC咩

居留權同中國國籍有乜關係？
陶輝又中國籍？Chugani又中國籍？

但英國坐一程飛機價錢等於去一轉澳門
西葡呢啲國家大城市好多9，10pm都仲開緊工

係香港打工要簽證? 無公立醫院服務? 無得長時間居留? 無得申請公屋?

諗唔到 如果我都移民，仲要以上黎托最多咪半年一次用旅簽黎探下家人

但你要養香港父母就好手緊，你賺一萬等於6,7千

咪玩啦 投票權都唔關個中國國籍事
如果有中國國籍就投得票 咁就14億人都可以一齊投啦

旅遊保險

最驚你唔做，快撚d. 仆街去la gogogo

物你唔知好多香港出世有bno人士 又無被中國籍既會有BC咩？

大把巴基斯坦尼泊爾人英國有樓tim

搬左出去住仲要養佢哋? 唔好玩啦！

冇得去日本就驚

佢以為自己樽腐乳好搶手掛

你用特衰護照買飛機票,支那撚知你有英國護照咩

屎味嘅朱古力，同朱古力味嘅屎 比你簡

證明走係正確
官方認證

有得投民建聯或工聯會

其實咁樣叫反制左啲乜野？

似係幫5+1BC 攪埋手尾多啲喎。

已經有bc 咁點

1. 如果所有拎BNO既人都取消中國籍,就連5+1 都唔洗直接變英國人
2. 如果佢5+1 之後先取消我中國籍, 我想問下你點知我個英籍係BNO 拎?如果唔知,你點分係以前果D 定BNO 5+1 果D

結論: 你大我呀?

根本唔會知，不過難保唔會有国安駐守入境
一睇你香港居民咁耐先入境就捉你入黑房審

想投既人都會俾政府dq, 投黎做咩

有BC仲送你一個脫離支那藉的選擇

成班中南海廢老玩政治就叻, 同英國人玩國藉護照

寫咁大篇野就分下段啦

英國又唔係淨係得London既老實
大把埠又好住又平

共產黨做既野一定唔係表面個陣

真心覺得佢係想搞雙重國籍既公務員

做狗都要做忠心既狗

再講，就算我攞左BC係英國撈唔掂，又比你取消左中國藉香港居留權乜柒都好

我都一樣可以用外藉人士身份過黎香港攞工簽住夠七年又一條好漢
我又識中文又識英文，要衰到返黎香港搵份工有幾難?

非永久居民都有醫療福利
啲姐姐去睇急症都係收三粒星價

點樣會無埋個非永久居民身份?

不能同意更多
佢唔俾bno 人買機票去日本就可能有d 阻嚇力既

唔比用淘寶wechat

快d落實, 咁班狗官就可以決心移民

有時見到呢d 咁撚有自信既語氣真係忍唔住笑

葡國我未去過唔敢講
但我去過嘅法 德 意 瑞士 呢啲發達嘅歐洲國家 一天黑就Bye Bye

英國對比起歐洲嚟講已經係比較旅遊化同發達

仆街，呢個大好撚多

咁入境處可以唔批working visa ge

逗留香港少過180日

去左六年仲返嚟做香港公務員？

佢有心可以利用雙重課稅協議去check你係外國既稅務情況來計年期估你入左藉末
不過都係唔會知你用咩途徑拎到個國藉

咪係我用bno 5+1其間同英國人結咗婚都得了咁佢點check

香港出生一定有身份證係無特區護照同拎唔到回鄉卡

生舊叉燒好過生你

你點知我係經5+1取得英國居留權？

你反制應該係開放個中國藉比英國佬申請

Ban你做公務員

含撚啦咁垃圾

北京成堆弱智狗

香港人其實唔係不嬲都冇中國籍㗎咩？又冇中國居民證，又唔係揸中國護照，點樣中國籍？

佢以為香港人會淆底捨棄BNO
其實只係加速香港人投英

竟然有得脫離中國籍 執到喇

問題係你返到來
入境+popo o個度唔知會唔會為難你
(例如嚴刑迫供/拷問/要拉要鎖逼你解釋)

笑死
大陸次次以為咁樣會hurt到香港人，其實香港人不知幾想

on9 我當你知我有ｂｎｏ 你點知我有５＋１？

好似非洲同南極之間
英國仲有個島
o個度都夠位, 不過好偏遠

大把啦

凡具有中國血統的香港居民，本人出生在中國領土（含香港）者，以及其他符合《中華人民共和國國籍法》規定的具有中國國籍的條件者，都是中國公民。

取消咗香港居民身份，就肯定可以即刻攞MPF走，對果D人係好事喎！

上個post都講，要做選民或考公務員要declare架麻

$150 到時睇大陸醫生👨‍⚕️

香港公務員搵嘅錢都真係多英國好多

笑話，你又知d人令左英藉

變個漢奸臨出黎
應該有bno/外國國籍就取消中國籍

邊個話，被中國籍左就黎三十年都唔知

最緊要拎強姦金

唔需要，入境1日都得

無支藉咪一樣可以拎簽證番去探親
我細表哥佢直頭連身分證都無換

仲難取消過有線

國安法黎左，大家又做到咩

點解淨係bno ? bc 呢？ 雙重國籍呢？

好多喎
例如派錢有份
睇醫生幾十蚊之類

鐘意日本呢樣野係因為真係大家啲文化相近
玩西野間中一次半次梗係爽，但玩極都唔會厭就無地方代替日本

炒下股票幫補下
香港都係咁過啦

講起派錢，應該香港最cheap, 成日俾澳門笑

葡國有啲似澳門，重點係消費比澳門仲要便宜

bno每日一篇 連黃色經濟圈都要讓開就知
bno移民先係真正春袋
一開始就吹咩二等公民 去英國一定乞食
而家就唔俾你返香港 又mpf又揸正嚟做

總之留返冇壞啦

我睇NHS醫生唔好

97點同今日

難得做啱嘅事

澳門人冇事

有BNO=外國人
冇啦啦downgrade人做二等公民逼人走咁搞笑？

玩開太空人個班對個玩法熟過港共班廢官啦
對一班識走位既人班廢柴點大到人呀
靠嚇最後咪又係無用要總加速司拍板硬來

點血統？華人通通計埋係中國血統？

即係支共講撚晒囉

移美呢?

logic好合理,手術刀攻擊
有啲香港傻仔成日幻想玩條文之後佢會燒到自己友
其實一嘢選擇性執法已經破曬你

佢可以點難為我姐
咪照直講係外國工作讀書etc囉

哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

被中國籍唔等於就係中國籍吧？淨係特衰同中國護照都唔同啦。如果香港人係中國籍交稅買樓或者其他嘢應該都同中國人一樣，反之亦然。
口講同實際唔同，呢D唔係大家都有共識嘅嘢嚟㗎咩？

呢套戲幾好笑

佢要拉人個時就個個都係中國人

支那應該即係取消一國兩制先，香港人全部變做支那人，取消香港身份證同特衰護照，跟住個steps做先得㗎

香港人都有做難民既一日

歐洲我來了

6年後，你都BC啦，仲乜鳩BNO

唔理解。

點解取消中國藉就無香港永久居留

就算係其他人係香港做夠/留夠七年都可以永久居留+可以參選

轉機都得

我拎得5+1仲驚你取消我身份咩

個行政成本太大，冇咩可能做到

其實主要係移民真係會帶走好多資金, 黃色經濟圈要打壓都係因為影響佢地資金鏈之嘛
所以我都同身邊朋友講, 移民可能真係好多顧慮, 未必人人都咁易做到, 但錢走左先就真係克不容緩!
走資(當然最好緊係走埋人) 係大春袋

終於cut到中國籍

冇咗中國籍，BNO即刻變BC，唔駛等6年
到時班在英港人真係要感謝黨

老實講，養大個細路去到18歲係天經地義
如果父母連大學學費都要你自己借憑乜嘢畢左業搬出去仲要俾家用？

香港永久居民身份証同中國籍冇乜關係喎

走難又要自由又要搵香港錢
兩邊奶

想要香港啲錢好耐啦

一國兩制呢四個字唔係咁難明啊麻
你講既國籍咪係一國，你講既買樓交稅咪就係兩制囉

其實所謂傳言都有排未講到去永久居留權

竟然有20個負評

咁佢哋冇passport用咩證件離開香港？

香港好笑啲

香港果套 悲劇虐殺片嚟喎

香港人99個移民條件

我老爸個朋友，80年代過左去荷蘭開餐館，個女喺當地出世，一直都冇申請過香港身份證

我唔係中國人啊hi

絕對支持，但請連1997年6月30號之前英國時代出世ge人(不論有冇BNO)都要取消，因為都係英國藉

Section 4b

自動變BC

遲D五眼聯盟護照都取消中國藉

共產黨贏兩次

走得都唔返黎啦，貪個投票權有錢派咩

今生不做支那人

會唔會係靠篤灰？

笑話黎？

支那狗真係 on99

不如俾錢啦
自願放棄有5000萬

兒登仔去搵戀童登不了

你都痴撚線

最好啦

你啱，但係BNO唔會因為你被中國籍就唔係BNO喎。咁佢要取消被中國籍嘅人嘅中國籍，其實會點？有咩用？

英國藉、印度藉、美國藉全部都可以做永久居民，唯獨BNO唔得

迫英國將所有BNO轉BC

而家標題係講做完5+1，六年拎完bc先無中國籍然後blah blah blah
唔係今日就取消有bno身份既人
後者係無乜可能發生，香港有2.9M既人有bno身份
如果真係發生，就直接變bc

入到藉先取消
可唔可以依家就bei人揀
依家取消咗嘅話唔洗5+1

講咗咁撚耐都做唔到嘢
快撚啲取消中國香港國籍啦

阿伯都識話, 比人DQ中國籍駛勿驚, 起碼比人砌少條叛國罪

2021年3月英國人口普查：你係咩人？

點解佢會覺得香港人稀罕支那籍

求知不得
利申 冇BNO

以後咪冇得講首先你係中国人

我支持，因為唔承認一個護照都同斷交宣戰無分別，多謝英國佬俾機會偉大的中國有出軍炸平不列顛的機會

我識兩隻狗係bno去英國讀完書返黎做督察
可以點煲大佢？

如果一申請就取消真係正
因為無國籍嘅BNO持有人
係自動即時獲得英籍
六年都唔洗等
北京神助攻

移得英仲稀罕你支那藉 搞撚笑

之前喺連登見過有人po張護照相：bno 成為bc 後，護照observation 寫住
The holder of this passport is also a British National (Overseas).

我上home office 查關於observations 嘅文件有真係有呢款

跪求取消我中国籍

笑死

有錢人可以用其他方式拎
所以幾時都話 法律面前 窮人含撚

連藍屍都想要英籍

97前個批就BC

拎左bc 洗閪要你張香港身份證

取消中國藉可以有領事保護權，回港探親更安心

乜野思維黎

個個癡線佬我發現佢係啲bno post都好活躍，可能係仔女黃，佢藍，然後仔女移民留低佢

呢個係居英權既問題而係咁
如果係5+1轉 應該會甩左個bno 你register as BC
由bno轉bc
你個個係歷史問題

不了 返一返嚟隨時走唔到

佢已經喺其他移民post不斷唱衰移民
多到我已經認撚得佢
起下底原來係房屋台會員

香港fg 唔係專業咪得㗎萬五 仲要無限ot
利申唔係連登仔 冇三萬

顧名思義 中共玩DQ到 DQ你居住權 ,國藉權利
變成中共想既話 可以DQ幾十萬公務員既權利

其實呢，呢個世界堆發達國家，多數都簽咗《減少無國籍狀態公約》
取消咗佢地國籍，到時變咗要即刻俾佢地BC

大把支那黨員子女係英籍快d

pueh

"祖國"再俾少少力 , 就快到終點啦～

仲講基本法
基本法附件三嘅党安法已經凌駕成本基本法啦
支共：唔啱咪改到啱為止囉

唔係話黃皮膚黑頭髮就首先系中國人咩？

快點取消我

呢舖真係皇恩浩蕩，唔洗自己renounce，慳返我啲時間

3粒星=中國籍呀
2粒星=外國籍香港永久居民

要投票權托柒咩
香港以後都唔會有正常選舉

可以唔洗再被中國人
中共竊國以降唯一德政

即刻變bc?

係就快

支國難得嘅德政丫

終於有辦法取消

屌你，走得都唔撚恨你個支那國籍啦

中國公民（不論有冇香港居留權）同非中國居民有香港居留權喺香港所生嘅子女先有香港居留權，非中國公民冇香港居留權喺香港所生子女係冇香港居留權。